公務員要罷工，請望望內容

我想支持公務員罷工，
我本身都係公務員。
不過，請注意!

公務員如果要罷工:

《職工會條例》（第 332 章）指，「 罷工 」（strike）指：

一群受僱用的人經共同協定而停止工作，或任何數目的受僱用的人因發生糾紛而一致拒絕、或經達成共識而拒絕繼續為某僱主工作，作為迫使他們的僱主、另一人或另一群人的僱主，或任何受僱的人或一群受僱的人，接受或不接受僱傭條款或條件或影響僱傭的條款或條件的方法。

即是說，《僱傭條例》主要是針對僱員在爭取勞工權益而行使罷工權時給予保障，如僱員所屬工會正式向僱主遞交罷工通知，而相關僱主也容許行動，那僱員便可獲在「僱主不能解僱參與罷工員工」的權利。
不過由於是次罷工並不是一次勞資糾紛，勞工法例也沒就這類型的罷工提供指定，因此打工仔如響應是次行動，並不能獲得法例的保障。

注意:
1) 部門唔同意，都唔可以罷工

2)是次罷工並不是一次勞資糾紛，而係政治罷工，勞工法例也沒就這類型的罷工提供指定，因此打工仔如響應是次行動，並不能獲得法例的保障。

所以如果管方(即係政府)會追究，就算係公會發動罷工應該都係冇保障。

呢個係我比公務員罷工既見解

Then?
又係要返工不了?

VL , 新制未10年既得14至18日
SL， P左既有182日

同埋要罷工既，搵你地所屬既工會，
入會先， 因為如果係工會發起罷工，而你唔係會員既話，所有野都係食自己。

入左會，參加工會發起既罷工先有保障，上次九巴就係例子